北京肺炎大爆發！何栢良倡由北京來港人士需檢疫14日及留樣本

北京於一星期內新增百多宗新型肺炎確診個案，香港大學感染及傳染病中心總監何栢良在本台節目《千禧年代》表示，中國以外的全球疫情仍未穩定，每日大約新增10萬宗個案，北京的風險雖然稍為調高，但認為其他國家對香港的風險是大一些。

何栢良說，因應北京的情況，建議特區政府收緊做法，包括原本獲豁免檢疫而又是來自北京的人士，需要接受檢測及檢疫14日。另外，由北京經陸路返港的人士，亦需要如機場抵港人士一樣，要交深喉唾液樣本。

何栢良認為，政府因應本港經濟情況進一步放寬限聚令是可以理解，但當局整體檢測數量未有明顯改善，對於高危群組的監測亦一直採取被動做法，可能導致很遲才知道疫情的最新情況。

乜香港開左關？

叫譚耀宗上去果班返黎要隔離啊

大膽港獨分子

算數啦政府唔撚聽你支笛，呢句野都講撚到口臭

原來通左關了

通常專家出黎恐懼就好快疫情完

businessman開左好耐

唔應該種族歧視

[內附懶人包]一鍵投訴紅官蘇文隆

港獨

應該拒絕入境

港共：專家意見只係做參考，唔一定百分百跟從，